LIHKG機械鍵盤集中討論區(32) 十月爆買月，年尾你唔係唔衝刺下化？

香港機械鍵盤Discord server：

香港機械鍵盤TG谷：

香港自組機械鍵盤專訪：

⚠️勿做申手黨，睇完Q&A仲係無答案先再問⚠️

目錄：
常見問題
何謂機械鍵盤
現成鍵盤推介
周邊資訊
自組資訊
相關連結

----常見問題----

Q： Keychron K...好唔好？

根據唔少圈中巴打回報，手感差，用料差，QC差
但如果你追求win/mac system compatibility + wireless，撇除客製鍵盤，佢可能係個可以考慮既選項

Q： Asus/Logitech/Razer/Steelseries/Corsair...等等電競品牌好唔好？

絕大部份都係垃撚圾
但唔否認有品牌開始慢慢改盡佢地既product，以Razer為例，開始推出standard bottom row既Keyboard (Huntsman TE / Mini Huntsman)。但唔代表佢地d野都係物超所值、值得推崇備至 / 支持。

----何謂機械鍵盤----

Q： 有冇介紹薄膜/機械手感鍵盤？
你入錯 post

Q： 咩係機械鍵盤
鍵盤略分為三種型式： 薄膜 / 機械 / 靜電容式

機械鍵盤其實係指每粒掣都以有金屬接點觸發按鍵嘅鍵盤
但普遍大家將薄膜鍵盤以外各種鍵盤 （包括靜電容） 都統稱做「機械鍵盤」

早期嘅電腦生產商都會將鍵盤當成電腦零件一部分連同電腦本身以高價一齊賣俾客人
機械鍵盤係最早出現嘅鍵盤款式，靜電容次之
兩者成本都相當高昂，設計亦複雜

但後來個人電腦生產商為咗降低成本，引入設計簡單而且平價ge薄膜鍵盤，逐漸取代「機械鍵盤」

近年由於電競興起，電競品牌利用機械鍵盤作為賣點，電腦玩家開始注重鍵盤手感，加上Cherry MX軸全球專利結束，大量廉價仿制品衝擊市場，於是「機械鍵盤」再次受到世人關注

Q： 機械鍵盤比薄膜鍵盤比較有咩好處？
機械鍵盤既壽命相當長，手感比薄膜好，每粒掣既手感亦非常一致，方便長期使用電腦既人
機械鍵盤軸體亦有手感之分，直上直下既有，打上去有段落感既又有，好似打字機咁啪啪聲既亦有；而且唔少機械鍵盤有N-Key Rollover，方便打機快速輸入，同同時按鍵

Q： 有咩 form factor / layout / size？
自己睇：

* 註： 以上只係俾個 idea 大家，有啲 keyboard 嘅 layout 係會有細微改動

----現成鍵盤推介----

現成 / 廠board推介：

----周邊資訊----

Q： 有咩軸？
種類（主要分成三家）：

Q： 機械軸有咩手感？
御三家
Linear - 線性軸，直上直落
Tactile - 一段軸，按鍵中路有明顯段落感
比喻：揸車碌過speed bump既感覺
Clicky - 兩段軸，軸入面會有唔同嘅機關，按壓時會出「click」既聲響
比喻：原子筆click落去咁

Q： 邊個軸最好，岩打字、打機云云？
一句講晒：因人而異。
呢樣野唔能夠一言概之，話打字就要用呢個，打機就用果個。
要試，歡迎上TB打關鍵字：試軸器。

Q：有無咩軸好推介？

Q： 邊度買keycap？
首先要知道，keycap有分唔同profile（高度）
主流：SA、Cherry、HiPro（Topre）
非主流：MT3、OEM、DSA、XDA
新興：KAT

Keycap廠
高檔廠：SP、GMK、zF (KAT)
次廠：JTK、ePBT
經濟實惠：TB搵老翻、太豪、Maxkey

很重要，所以講三次：
zFrontier伏到仆街，請自行承擔風險
zFrontier伏到仆街，請自行承擔風險
zFrontier伏到仆街，請自行承擔風險
目前情況有改善，有待觀望

Q：Join Keycap GB有無咩要留意？
預售鍵帽set一般會開一個月左右。如果錯過，就要睇vendor有無買多，鍵帽造起出貨後，就會限量發售。愈熱門既set，愈多人搶；所以有能力，見到鍾意既set開賣緊，就唔好諗join左先。如果唔係就要去aftermarket釣魚，八成要食炒價，另外兩成睇你釣得勤唔勤力，可以釣到有人低價放售，並且搶先PM到佢買。

----自組資訊----

Q： 想DIY / 自組？
請抱有真正入坑既覺悟：

雖則話自組係平有平玩，貴有貴玩。但最平咁玩，都已經貴過大部份電莖鍵盤，所以要有個心理準備入坑。如果你問，點解要俾咁多錢去砌一個鍵盤，引用 秋月 巴打既一句：「自己砌機械鍵盤，可以customize所有核心要件，令打字體驗更好。對我黎講，一個使用程度堪比smart phone既工具，我對佢有要求，我覺得係合理既。」

Patience is a virtue
好多野都需要響外國購入，例如潤滑油、靚衛星軸、某部份軸體、套件、鍵帽等等。尤其係套件、鍵帽，呢d通常一等就等幾個月。如果你急，想要現成既唔係唔得，但你可能有既選擇就係Toyota、Honda果d，如果你願意dum本，想試下玩法拉利、林寶，就要唔怕等。

Q：想入坑，點開始好？

一、新手思路解究圖

二、自組Keyboard全攻略

三、秋月無邊 及 目空 巴打帖文

Q：我唔想自己燒焊，請問香港有無代組服務？
（排名不分先後。如有巴絲打想入名單，請聯絡秋月等巴打）
Createboard HK
Mechkey Alpha
@求其是但啦
Keyboard Fanatic

鄰近澳洲地區:
@肛暴輪太狼

----相關連結----

ICs / GBs最新資訊

自組全攻略

練打字 / 打字

本港客製化鍵盤店鋪

國外客製化鍵盤店鋪

此帖由秋月無邊、求其是但啦、肛爆輪太狼、目空修葺更新，及以往各巴打集結而成

開POST TEMPLATE

香港首次機械鍵盤聚

多謝ricyuyc巴打提供嘅相 (大圖注意):
(以下為縮圖)

其他 source 嘅相:

LM

new post lm

lm

新手留名

香港首次機械鍵盤聚都差唔多係四年前嘅事

Lm

新手lm

等緊Grid 650 同 E7-V2 銀包已預備

點睇asus rog strix scope，rx

好似好得

垃圾

邊個負皮，屌你老母

想問filco 鍵盤
除咗大細 有線無線 咩鈾之外
每款都冇其他分別？

有 仲有價錢

最勁係instock item 唔洗急住preorder

想買Filco Majestouch 2 Tenkeyless 紅軸
係咪無伏？

如果你接受到用Cherry MX軸，廠board嚟講ok嘅

個人覺得Leopold 既廠board 好過filco

TLDR：CP值係有，新手入門可考慮，自組撚請回避

眼見實在太多新手入嚟問keychron呢個問題
咁啱上個月有位師兄比咗隻k6 hotswap 紅軸我改
咁我就簡單評價下呢一隻鍵盤比大家參考下
本文尾都有我改咗嘅Typing Demo

下文我係用一個初入門，錢唔多嘅角度作切入點。對有資源，玩開自組嘅朋友嚟講呢隻野本來就睇唔上眼。希望各位大佬體諒

頭盔：我只係玩過k6，下面嘅內容都係基於呢一隻鍵盤，其它系列點樣我都唔知。
利申，我係無收過任何廣告費，完全個人感受。

外觀：6/10
原裝手感：5/10
功能性：8/10
改裝難度：3/10
總分：5/10

先講外觀，鍵帽個樣其實都真係幾唔錯，二色成型abs，個透光能力都唔錯。加上佢係用咗鋁邊框嘅設計，第一眼望埋去真係有premium嘅感覺。到我實際接觸佢嘅時候，發覺佢鍵帽摸上手，係真係幾滑下，而且比我覺得套鍵帽極容易打油嘅感覺（真係感覺嚟，實際上唔知易唔易）。

拆開個外殼，鋁邊框係用咗4條鋁片再「燙」入去佢底嘅膠殼組成。望落其實真係唔錯，但係拆出嚟發覺條鋁都幾輕，個膠底殼比我有一種好廉價嘅感覺。

功能上以佢呢個定價提供咗藍牙，多系統切換其實都真係幾吸引。另有提供熱駁插嘅版本，更加方便自組改裝同換軸嘅。原裝打字手感對於有上開油嘅人嚟講真係好一般，不過意想唔到嘅係gateron紅軸都幾順。

香港嘅代理只係提供咗，Gateron 3大軸同埋光軸。有焊接同熱駁插版本。個人覺得軸嘅選擇唔多，原本諗住佢用Gateron會有埋黃軸玩，去到問先知無黃軸，個人覺得有啲可惜。

衛星軸佢本身已經上咗油，不過我覺得個量唔係太夠而且上得有啲求其。加上plate mount衛星軸一直都有嘅wobble問題佢都有（個衛星軸會搖嚟搖去），大鍵嘅聲都係差咁啲，呢個問題係Spacebar更加顯著。

對我黎講，呢一隻board如果只係stock既話我基本上係用唔落手。要上咗油同埋加左靜音墊我個人先認為係可接受範圍。如果你係諗住就咁用stock既話你最好都係自己落場試下先。

我今次都係用Krytox 205g0 + LSD 上油再加咗日本城靜音墊入去。改裝後嘅提升真係好唔錯，打落真係幾好聽嘅。買咗或者諗住買嘅朋友可以睇下條片聽下。

最尾我係想講下隻board嘅造工。
今次我改嘅係熱駁插嘅版本，佢係pcb底痴咗唔少膠水，中間仲有條極幼嘅線。

另外佢多功能制入面比較幼，自己想改裝加靜音墊既時候要小心D。

總結黎講，個人認為呢一隻鍵盤對改裝有興趣，或者要求有藍牙嘅朋友係唔錯嘅。但係如果你本身已經想返D特別軸，稀有軸，或者對鍵盤打字手感就未必岩你啦。

作為一個鍾意自組嘅玩家，我自己就唔會點樣考慮買佢。

Bokkey型到
秋月巴快啲Pin

你話under uv light會發光個款？😂
咪單純加螢光粉既殼
冇乜特別

我就係要呢啲，同啲廢中完全唔同level

唔preorder驚會無貨

instock item 佢會不斷整 最多幾個月又番貨
最少唔洗等多兩年

S75?

全部都係咁啦 一年後GB 再等多年出貨

好似keycult ai03咁開始玩instock先係王道

講開Keychron，我人生第一個機械鍵盤就係茶軸Keychron K2。

用左兩日，Spacebar就有下面條片5:37開始嘅鬼叫式噪音，D衛星軸衰到冇朋友。嗰陣一黎未係好識Lube Stab，二黎咁平其實醫翻都曬藥費，於是用到第三日就放棄左Keychron，開始留意D比較好嘅選擇。

所以喺度提醒新手，除非你有好多心機慢慢改個鍵盤，或者你願意花少少錢俾Bokkey呢類代組幫你執好成件事，如果唔係我估你9成會後悔。

片：

係 等緊新board 齊 GP switch

新手lmJ咗bokkey一段時間

其實d人鬧cosair機械鍵盤係鬧d咩?
之前未追post買左，都差不多2年，試過唔小心入水起碼5、6次
到依家都冇壞，燈都冇問題

利申非打手，只係想知咁岩我好彩定係人云亦云多

手感差 貴 仲需要鬧啲咩?

無非都係貴 用料垃圾 設計垃圾
千幾蚊買塊鐵皮 唯一可取之處應該係燈或者個碌碌

我要做白老鼠 衝衝衝

respect!

1.5K唔值，同埋keyboard唔壞係基本

有呢啲存在你就知點解啲人鬧cosair

btw 入水無壞好正常 你好彩冇short就唔會壞
2年冇壞燈冇問題應該係baseline黎

想問kbdfans tofu65熱插套件入唔入得過？

can

gmmk pro

kbdfans一向抵玩

入手咗D65套件同Zealios V2

用咗幾日K6想退
想問有無其他1000$左右嘅藍芽65% Keyboard推介
唔想插線所以唔考慮fc660m (雖然睇落好正)

肯俾多啲錢+等 就gird 650
modular design仲要升值潛力高

有無啲自由度高啲嘅number pad pcb
4*5/4*6都可以 搵過好多都fix死咗2u 0/enter/+

兩則重要通告

一、Bokkey Keychron K6專業評測
帖文位置：
多圖：

二、HK Gaming【品牌】事宜
Source:
Backup Album:

事件：
HK Gaming售賣大量疑似炒襲多款GMK鍵帽設計之鍵帽。在帖文中附件可見，HK Gaming / EU Gaming郵件裡充份表現其企業可恥立場，其惡劣態度亦令人咋舌。
據了解，HK Gaming亦非與香港有任何關連，只為掛著「香港」之名。

以下開放予大家討論；一旦達成共識，會於頭帖作相應說明及呼籲。

支那公司最鍾意搞臭香港個名

Mark 底先，唔該晒

米帝

minila Air好似唔錯
如果佢新出嗰隻係65%就好

借問聲邊度有leopold fc980m賣

地獄道／tb？

連個腥港地址都無... 仲有咩好討論

有 google map下你就搵到 費事幫佢賣廣告

唔係好搵到 佢官網得座大廈名

擺明假地址

fc660m 藍牙ver. YouTube 有開箱文
聽聞最快今個月出 (好似係)

會唔會有建議

virtual office

直接收佢皮啦，最憎啲唔係香港人嘅人借香港人個朵，個咩Cyber board都應該要blacklist

Frusta
Designed in Hong Kong

上面啲圖嘅Credit: Bokkey

fc660m藍芽真係聽到都扯扯地
本身用開fc980m轉咗用k6真係唔太掂

我都入咗KBD75V2 同 tealios v2 準備11號課GMMK PRO

米帝仲有錢課gmmk pro
多謝大佬令我有keyboard用

你收咗貨未？我套件只有鋁板，銅板係咪好好多？我另外order咗

Brass 同 Aluminum 冇話邊個好啲
純粹係手感同聲嘅分別

Brass會氧化點搞

好奇一問 出代lube通常係幾錢

自己得閒polish下
或者噴啲coating

噴WD40得唔得呢？

除左手感同聲之外 brass再重啲

多人鍾意brass有啲人會prefer Alu. 我個人覺得冇所謂

Bokkey 7蚊1粒

有冇人知fc660m Bluetooth 幾時出
想換呢款

原來咁貴 thx

自己嚟啦 唔係好難姐

兩種聲嚟嘅
我鍾意alu隻harsh啲嘅聲

polish嘅話 可能得？
長遠方法 會係去模型鋪買啲clear coat 囉 （如果你想留返隻brass colour）

咁你而家識做啦

我都想收貴啲

幾個post之前你唔係咁講

不要再說了

Drop holy panda乜事 好多粒斷腳

有女一齊lube就唔厭惡

得啦得啦，知你多女

有女就唔係潤軸啦...

都係潤軸姐 好似係

潤第二啲軸

好靚

邊個咁大膽負皮我空

Drop = 運俾你嘅時候Drop過落地幾次

佢啲貨真係每次都至少凹幾個角

有冇人知Thicthock啲彈簧幾耐翻一次貨？

新手入坑

有無ching知道點樣買Durock v2 Stab?
我之前係外國用到aliexpress，返到嚟唔知點解check out唔到
去淘寶又搵唔到v2得v1

支持本土

everglide 囉一係

放一套SA-P Snow Cap
-Numpad Kit
-Alpha Set
-60% Text Kit
-TKL Text Adder
-Novelty Keys

有意TG

Ĵ

thicthock

Thic Thock賣緊果隻係v1 定v2

fc660pt喺咪由上年發佈到依加都未講會幾時出

THIC THOCK MARSHMALLOW 老細有無話幾時番貨

新手上路

睇中irocks k61m

有冇啲咩需要注意

V1v2 分別係邊？pop up wire 問題？

是咁的，呢幾日屋企有好多貨到，係個咁重要既時候我把鎅刀壞撚左。

靈光一閃之間就隨手拎起咗手邊個把由PicoLab出品既目空牌鋁合金超級鎅刀Frusta version 2.21 一野鎅咗落去。

結果成件貨比把鎅刀切到一分為二，依家我想聲討目空

yes

等咗好耐

你地屋企有幾多機械鍵盤
我就2個 1個常用 一個後備

唔好問呢樣
有啲ching會發掘番啲買左幾年未開既kit出黎

用得嘅可以齊到廿幾隻，常用3隻，睇心情
無計多餘嘅component(switch、keycap嗰啲)
無計壞咗嘅PCB

利申 Small potato

想問有冇靜音鍵盤介紹, 要係咁打字, 唔要比人聽到打字聲, 真係要靜音thx

薄膜

黃軸

無鐵線聲就唔係filco

diu 無budget 梗係hhkb pro hybrid type-s 啦

上YOUTUBE聽過, 打字聲好大WO

我唔介意手感, 真係想靜到夜媽媽訓晒教, 打字都係完全冇聲

因為夜晚我屋企人訓晒覺之後, 屋企做乜都好應聲, 所以我唔係要 相對細聲既鍵盤, 而係真係冇聲既鍵盤

咁薄膜啦

咁都大聲嘅話就冇嘢細聲了
你去買logitech啲 wireless keyboard得了

揀隻鍵帽夠高既 你可以貼住keycap來打 連手指扑落個cap嗰個聲都minimize埋

即係好似NOTEBOOK果D鍵盤?

相反 notebook嗰啲係矮帽 你要揀隻高帽

Corsair K100 好似幾好
但係價錢出事

點解好似違反我既認知咁
高帽按落去唔係會大聲D咩

因為我慣左打字, 手指係唔貼KEYCAP, 所以如果我用高帽, 應該係更大聲WO

買唔起

你係咪冇睇過頭post?

你走先，我掩護你

好喺邊 啲大掣肉到仆街 有啲lube多到啜住彈都彈唔起 piece of crap

係 對唔住大佬

好玩唔玩 玩膠？

新手想試60%
平平地anne pro 2 會否是個好選擇？
另外想問問咩軸回彈速度比較快？
訂制左個鍵盤專門玩音遊感覺跟唔上速度（TTC)金粉。

如果要玩lighting effect可以考慮K95

金粉輕啫，佢個鍵程無縮短到
建議你用Cherry silver，最好Cherry LP silver

有無咩成品係用lp silver?
我用緊lp red （cm sk630)感覺略硬

k70，好似係?

lp 軸係唔係好似普通軸咁插落去就用得？
我想淨買幾粒黎用，又好似搵唔到有單賣。

唔得，footprint唔同

搵日去試下k70 ，需然唔太鐘意賊船
唔該晒。

durgod 有好多cherry silver variant
再唔係自己組囉 不過都貴 都要5蚊粒

都係用返原本個sk630算
我試過G白比較啱用，但唔知係唔係太輕頂唔起個3x空白鍵，訂左啲油同cherry衛星軸返黎換左佢睇下會唔會好少少。

按道理唔會太輕所以頂唔起space架喎 金粉嗰啲都係照頂起
你係唔係有mod過你個stab？ 有時候可能係個stab有問題 未mount好先會咁樣

兩邊都係咁，我覺得應該係個濕尻雜牌衛星軸出事，又大聲又刺耳

咁難搞啲

窮賊唔見咗人

新手一問 點解要將鍵盤分開兩半

人體工學 唔洗兩隻手逼埋一邊

琴晚點零鐘洽著咗，錯過咗TX KEYBOARDA嗰少量extra

你睇下有無巴打放 d人幾十打咁買

唔緊要，買咗隻monster gear玩住先

想問下有冇ching買過gmmk(pro)或者係Glorious買過嘢, 你哋係點樣ship嚟香港？ 幾多錢左右？

方便擺 有啲人打機/work 習慣可以分開擺
會舒服+多啲位

屋企㩒開gateron白軸
最近買咗隻cheap野cherry red廠board返公司用
覺得好鬼重
係咪㩒咗壞手勢
㩒同事隻brown又覺得冇咁重

hello 我有隻clear eo87想放 有無性趣

你隻手壞左呀 gateron clear得果35g
你㩒慣左梗係覺得咩都重
Fyi
Cherry red/brown ~45

想要frosted多啲
但我已經買咗另一隻，如果我需要第三隻keyboard再上嚟問

支持Gateron Clear

用住先
忍咗公司隻靚老母薄膜好耐
之前覺得貼錢打工好傻仔

中意點就點
呢d就叫power啦

啱啱買左leopold fc660c 我塊3494終於可以退休

恭喜，660c用Topre加靚layout，抵玩

呢排打字多先轉 3494應該用左12年以前打機多

摸過RF手感冇咁鍾意 (30g真係不了)
同埋得leopold有貨

Leopold廠PBT keycap係幾好手感嘅

巴打下一步可以買埋Rf 55g / BKE換個dome落去

正常人邊會買 30g realforce 係都 45g/55g 或者分區

Realforce d造功都真係幾差下
個殼脆到爆
仲要勁多QC問題
不過冇代替品
Leopold果d手感完全唔同

再下一步可以俾幾千蚊買Norbauer換殼

比PBT更硬嘅PPT係唔係得韓國出過

有隻第一代87u 55g 手感/造功/QC都一流
係個case design 有問題
佢夾硬要用screw less design
搞到上case 同下case 有少少wobble

你講緊舊版定係 R2?
QC 有咩問題?

手感黎講係
不過我本身鍾意leopold隻手感多啲 本身造功都一流 慳返

R2 PFU

個case最主要問題係又薄又cheap
一囉上手就eateat聲
而且108key個case中間仲會淆落去
究竟個case要cut cost到咩地步先可以差成咁
上面d finishing有等於冇
一掂就花
當然keyboard係囉黎用唔係囉黎睇
一定有使用痕跡
但係都唔使又淆又花掛
Wobble直頭係基本操作

Leopold造工100既話
Realforce最多50

btw小量情況係個case平放都有問題
一係就四隻角唔平(最簡單amazon review,or youtube一search就有,其他地方亦有)
會上下up下up下
唔係普通既wobble
不過呢個係小數
但係d qc真係差到有等於冇

普通版R2個spacebar係abs
唔太知呢個係咩玩法
可能R2造工會好過R2 PFU掛
不過真係對Realforce完全冇信心

因為PBT 做spacebar 會灣
所以要用abs

想問想買無綫既話 1000內除左k6 仲有無咩好介紹？
同先見有啲行2.4ghz係咪無咁勁delay?定其實同藍芽一樣

我個mxmaster 行2.4就好似成日比wifi訊號干擾
but唔清楚係唔係完全關事

咁sad 我見啲sales 係咁sales 話好啲

最好一定有線

張枱已經好多線

整走其他線好過啦

啲線多到驚

推下

我用緊果隻係R2 PFU 108 keys 45g，
本身冇R2比較唔到。
鍵帽係PBT熱昇華，spacebar都係。同touchwood用左幾個月都冇彎。
RF個手感同Leopold fc980c唔太大分別，但我用黎公司打字所以想Full size所以冇揀980c。
本身買返黎果陣已經lube左同我用落都手冇乜大問題，可能撞手神掛。但RF Topre手感類tactile應該冇其他廠做到就應該係真

邊到買

睇完台灣PTT推介用緊ikbc w200
可以參考下

應該有直送架啵 冇咪集運buyandship
幾多錢啲你要求幾快姐

Gmmk非pro版ssp 2000fun有實物摸

我見幾好咁 又唔係好貴 我見corsair k63 又幾好但個個都屌佢質量唔掂

有無人有Kira96 ? 有無伏?

好條毛

太輕？

質量

無直送呀 已經問咗佢CS
我可能會試下buyandship啦咁 唔該

唔該ching
咁知唔知有無地方有glorious panda現貨

印象中 realforce 新舊原廠全部都係 abs spacebar (有錯請指)，我嗰條 pbt spacebar 都係要喺 massdrop 買

我隻舊版 realforce 都係可以扭曲嘅，如果平放嗰陣四角唔平會 wobble 嘅話，將成隻 board 反方向扭一下就會平返
依啲應該係要數佢本身設計有問題，唔覺得關 QC 事
我時不時搬隻 rf 去第二度用嗰陣佢都會扭曲咗
係有啲怪，但係扭返平佢就正常返，我又唔覺有太大影響喎

R2 同 R2 PFU 咪又係同一個設計同一間廠整，會有分別?

講整體質素真係 Leopold 好啲，但又未至於要對 realforce 完全冇信心掛
不過 realforce 近年出嗰啲嘢都係怪怪地，尤其係隻 RGB 真係唔知做乜鳩

果度直頭裝埋畀你㩒

真係架 holy shit
唔該晒你

新手一鍵留名...因為gmk dots入咗呢個坑

有無買Shoko R2

ssp

我隻GMMK TKL 係AMAZON買
半年唔夠壞左幾粒燈 glorious 唔認數唔整

gmmk有代理既地區係唔直送+唔負責(好似係)

個時未有代理啦 都唔撚整

有冇巴打想買paracord同techflex？想揾人夾運費

去考政府工打字test，發覺佢D薄膜鍵盤都幾好打
好似啫哩咁Q咁彈
唔通證明我係一個木手非金手

求救pcb一個位冇左金屬圈detect唔到 點算

RAP

要飛線了

好彩符號制黎

即係熔返落去都救唔到嗎
大家都係金屬

好正常 薄膜真係彈手
但係我覺得冇機械手感咁平均

馬會d掣好好打

請問邊隻係腳 見同圖有d分別

邊隻stab？唔係隻隻都有腳要clip

淘寶貨

請問RGB軸點令佢發光
Google過
我

淘寶應該都有牌子
不過就咁睇圖你呢隻應該唔駛剪腳

多謝巴打

有冇裝燈先rgb軸本身唔識發光

原來要裝粒led入去
自膠一打
咁rgb咪即係同普通裝粒燈冇分別

rgb透光好過實色軸嘅

而家都係用貼燈架啦 你塊pcb十唔十卜先

唔係好知佢十5十卜””
Btw貼燈會唔會過熱

你搵返switch嗰一點係連去邊一點到
之後用電線行連埋佢哋
例子

原來唔可以抗條坑比佢好似暗線咁行 一撳就四粒掣

伏到仆街

新手一問 呢個年代cherr係咪已經變左垃圾
依家興凱華？

今期最hit梗係JWK同TTC

Sor第一次玩diy

卡住果款既衛星軸到底點用 佢會卡住上唔返黎

補圖 冇卡住但係側邊撳唔會成個落哂

條wire有無wrong hole

啱hole

影黎睇下

好呀peko

即係冇入到十字粒野個窿

想問下衛星軸好嘈
係唔係要貼塊野係底吸震靜音?
用海棉就OK ?
我個衛星軸禁落去啪啪聲

咩都睇唔到 清
你影下個wire點擺法
都有可能係個keycap問題

teailos個彈弓理論上靜d
但模具應該係一樣，zealpc自己就話唔一樣

如果係唔要啲啪啪聲 可以貼膠布/墊foam

如果係雜音 就係你wire唔直/冇lube

呢個反而興趣唔大

屌 買咗tangerine tealios marshmallow 唔認真試都冇乜分別 kiwi 好奇怪 有兩段咁 唔太鍾意

木手

咁玩?
買左個ANNE PRO 2我FEEL到個衛星軸有防震物料,
想拆左佢出黎換落另一個到,但係又拆唔到佢啲軸.....

yep 係可以咁玩 叫bandaid mod
拆軸要解焊料 你有吸錫槍就得

我就買左一堆linear包括:
TTC金粉, 之前又GB左Original Aspiration,
banana split, tangerines, NK cream,
tealios, gateron yellow, ink yellow+red+black
講真stock黎講應該得聲有最大分別

手感係的確分到有d沙d, 有d就順d,
有spring weight都唔一樣,
但呢d應該係簡單lube/換spring已經可以唔同feel(我估, 因為仲未lube過)

ANNE PRO 2 軸係焊死既?
屌佢個賣家又話唔係焊既.....

anne pro2 有hotswap既咩😂 冇既就係錫焊
不過衛星軸多數係螺絲/clip on

我唔sure你講緊邊樣

柒左，買左個cherry返黎唔啱裝

唔關係唔係cherry事
你要分清楚係platemount 定係PCB mount

睇曬ching咁辛苦寫既教學先啦

買左一堆野先睇到呢個PO
是但喇,貼膠布上油再睇下點

no 有啲lube完都係改變唔到沙紙命運 例如cherry(等佢新模) 同 nk cream(物料問題 用耐左就會順返)

有啲天生就順滑 jwk family 同gateron family

In JWK we trust

TTC金粉唔洗上油?
我見佢話出廠已經上左

Gateron同JWK....是咪有D恩怨情仇?
我睇緊steolios同t1既side story......
就係因為有steolios既存在, 我唔係好想買teolios

係，但我洗晒佢再上過

有咩side story，想知

利申 好多tealios

英文, 好長, 慎入

痴撚線，Keyboard researcher

你叫我blind test 我覺得我分唔到 我仲要一粒咁試 唔係裝好晒喺test board 試 我都仲未有一個keyboard 用linear

反正依家整緊順便搞埋
又真係少左少少離音,順滑左少少

佢仲有寫holy panda既controversy
新手入門定老手都睇得過, 但篇英文真係好長

老柒我對前者無乜興趣，HP啲恩怨我勁想知

Here

係? 不過睇完setting 好鬼煩後都打算收皮。
Thanks

Ching wire即係點

你衛星軸條鐵桿

我仲以為wire係淨係解軟d既野

果碌野我都幾firm佢平 學韓仔片咁擺平面試
跟住就正常咁樣插
條wire係個軸既下面

我跟佢裝法

可能買到垃圾

我估係碌野唔可以放係軸下面？

你呢set keycap係Unauthorized嘅product嚟

就係三個 stainless steel roller (有凹槽嗰款 redesigned roller) 連三對 bearing 同埋佢嘅 lube grease

你有 CST L-Trac 又折開過嘅話實知係乜

我嗰隻 CST trackball 啲 roller 其實係崩咗，用咗幾年終於頂唔順諗住換咗佢
我估應該都係俾 massdrop 或者 DHL 使出過質量跌落
收貨嗰陣我淨係留意到個波崩咗一忽，依家諗返起我好肯定已經係連啲 roller 都崩埋

用左咁耐都未拆過
幾錢一套?

即係會發生咩事
暫時呎吋幾準

應該 US$19.99，運費問緊
正常應該唔會有需要換，除非你嗰隻係 2017 年前整用緊舊版 roller，又或者你 feel 到個 roller 崩咗...
不過你鍾意買嚟備用都得嘅
你嗰隻用咗幾耐?
建議你拆開睇睇順便清潔下，應該都會有唔少塵

17年一月
岩岩見到有人賣緊靚d既roller
貴一倍

which?

你好似買錯stab⋯
好似係platemount 你係唔係買左pcb mount
移走埋上面個行cap睇下？

卡係pcb果款黎 即係螺絲個fd
唔係「鋼板衛星軸」

定位板唔係呢款

潤爆佢都係咁 我諗佢到左極限
最側唔會一齊落 過少少一齊落
手感比macbook air仲差 落唔哂

會卡住彈唔到諗到既有幾個原因

錯stab
pop wire/wrong hole
keycap 柒
case柒

我地逐個睇

Stab啱 卡pcb款
Pop wire即係
Keycap3個窿食住 冇野頂住上落
Case冇阻上落

可能stab柒 wire柒 短既都柒下柒下上唔返黎

pop wire姐係條wire離開左個卡位

冇離開

十字粒野同卡wire舊野之間唔夠鬆？

試左cap 係第部鍵盤順既

未得閒研究
睇落好過原裝個隻

Split 既layout 除咗iris v4 仲有咩好選擇

邊度貴一倍，貴兩倍就真

波啤呤係應該會順啲，但係佢變返好似 CST 舊 roller 咁得單點接觸唔知會唔會有其他反效果呢
我又搵唔到其他人 review 喎

？？ 正常唔會呀 你都lube左

No Nut November

之前有睇過類似

有無人用過GameSir GK300

貪佢有1ms 2.4Ghz

有冇人放gmk matrix01

我係話kiwi 個tactile 位好似有兩段咁

公廁黎架，個個都啪得果隻
日日比人輪大米係咁啪送比我都唔要

199/299咁既價錢我禁完鍾意就會去馬
你返去用洗潔精洗乾淨啲cap 清潔乾淨應該都用到一年既

*PRE-ORDER* DISCIPLINE V2 65% DIY KEYBOARD KIT

有貨

負皮果兩個應該係買咗tealios 我講事實就嬲鳩咗

基本上得嫌錢太多或者新手俾人呃先會買tealios

Tealios大半年前果時可能仲有位企嘅
依家高價位有大量jwk linear，中價位有ink，下位代替品gateron yellow

Tealios貴咁多但其他competitor lube完又唔係真係差好遠，仲有個死症嘅垃圾聲，我就真係買唔落手了

而家周街都係jwk recolour

公廁先好屌如果係cherry black 磨到順哂 reddit d人會收

新手回坑 買左rama u80a seq2 同c3 tangerine

見reddit d人會拎塊板連啪幾粒鐘break in 完先上油
有冇巴打試過

咁係咪可以買一堆nk cream 磨到滑曬咁賣

你可以咁做

我都係直接買vintage black算

加埋雙星打磨返膏落去磨滑到鏡面照埋鏡都仲得

JWK內部機密

陣間太滑俾人退貨，原來想要個種砂紙聲

CLS FB睇到

我覺得NK cream好垃圾
明明lube完但硬係覺得有啲奇怪聲 唔識形容

要break in 左先lube

solder埋 好彩放係公司用 冇所謂

收到套gmk darling但粉紅色唔係好夾銀色case
全新膠袋都無開過, 有無巴打有白色/淺灰色既set可以同我換

果然係gay佬

tg?

有排都未break in到, 手感仲係好沙

巴打可以試下咁
上落塊plate都break in 都得

咁樣break in 要幾耐

有冇人隻 mouse / trackball 會用 1.5N operating force 嘅 switch?

想問邊到有得就咁買個case

買咩case kb個殼定carrying case

kb個殼

咩pcb？

61

又有咩新攪作?

用PTFE powder lube
有種唔識形容嘅smoothness

太遲了 而家有得揀都唔會揀cream

求推介
其實唔係特別想要機械鍵盤
不過想要個
1) 好似咁樣突起易清潔

而唔係咁樣有坑凹入去既

2) 無線
3) 最好有數字盤
4) 唔好太貴
5) 唔會同Mouse互相干擾
既鍵盤

真，Alpaca而家 restock左跟本無理由揀cream

睇你為咩
聲黎講alpaca同cream係兩回事

冇，我見 D2F-01 有貨又平一半啫，想買 D2F-01F 嘅話要等到下年三月先有貨
不過正常人點會喺 mouse 用咁重手嘅 switch，除非真係大力金剛指連隻 board 都用開 super black 啦
利申 唔熟 mouse 微動掣

點為止貴先? 1k? 5k?
無線option已經比較少, 而你又要求有數字盤
1800 layout一時間我都諗唔到咩係有埋無線仲要唔貴
你會唔會直接買上圖既logitech g913 full size算?

我冇PTFE powder lube
得205g0, 105同3203, 未決定用咩lube呀都

新手唔識，要點睇買咩lube

其實突起有邊度容易清塵咗 除咗條邊之外 中間咪又係要起keycap先整得乾淨 懸浮式有塵顯眼好多就真

頭po睇左未

如果唔想自己整
直接買glorious GMMK大家推唔推薦

等pro

如果係真係真係心急
建議用住ducky 先 再等gmmk pro

本身有隻filco convertible 茶同ducky mecha銀
之後我嫌大又嫌細想買隻TKL
想搵leopold銀又無貨

除咗GMMK/Pro有無其他推介
想細力就用到既軸 因為銀軸用落幾舒服

可以考慮極星白軸 輕過cherry紅軸

細力玩過35g 白軸未

係咪指Gateron?
其實GMMK係唔係普通買d軸返黎就咁啪落去就得？
本身有隻舊既cherry壞咗可以拆d軸出黎

舊既cherry 都係hot swap?

你想細力就係Gateron clear

比cherry silver 再節省12.5% 既力

唔係啦焊死既G80-3850
拆既工藝要求比裝上去低嘛
而家先發現原來cherry紅同銀係一樣力度

上面有巴打講起極星白軸 又係咩黎
我既見識重係停留係cherry同成個黎既keyboard

CST L-Trac 右掣換咗 D2F-FL 之後個掣好似輕咗少少，同埋個 click 位尖好多
原裝嗰隻 pan 記掣相比之下好淋
有啲想換埋其餘嗰兩粒 不過都係之後先算，睇死粒 D2F-FL 遲早都要再換，等買到 D2F-01F 或者更好嘅微動先再換

依度係咪冇 mouse 微動嘅磚家?

兩年前買咗啲微動返嚟玩，個人鐘意用啲硬而且脆嘅微動多

而家好似用緊cherry dg2定1 (實在係太耐，唔多記得）你可以試下買多幾粒唔同嘅返嚟玩下。Omero 果啲其實都幾好，不過我個人真係唔太鐘意個聲。

想買個wireless keyboard,但係Leopold死都唔出wireless....
睇中Filco Majestouch Convertible 2 Mechanical Keyboard

想問下:
1) 可唔可以window / mac共用?
2) 如果想換keycap, 係咪就咁買Cherry岩用既就得? 有無d咩要注意? 想換到好似leopold yellow/blue咁

我估係 DG2 啦，俾低電流用嘅
應該都係 75g 唔會係 150g 掛，除非巴打係大力金鋼指

Omero 你係咪想講 Omron
Omron 我知大路都係 D2F-01F (唔理 D2FC 嗰堆，同埋話 50M 嗰隻都係伏)
其實都想了解下其他廠嘅掣，見人講除咗 omron 同 cherry 仲有 zippy / ttc / kailh

我覺得如果對 keyboard 係咁講究嘅，對 mouse / trackball 都應該一樣
不過老老實實 mouse 同 trackball 又真係冇乜 custom 嘢可以玩

佢standard layout 睇下齊唔齊你要既掣就得

呢套好似唔錯，屌唔屌得過？
一直想搵高質PBT cherry profile

啱啱先翻貨遲左陣67.5g已經賣曬

hammerworks正野 mic黎佢淘寶就有鋪⋯

Thx,搵左一輪原來搵設計者個名就有埋webpage
佢淘寶話5月就出貨，唔知堅定流

自
其他外國vendor都係5月，但唔知仲乜daily clack寫11月

可能計埋收貨delay？最近dc 啲delay好嚴重下

在下係新手, 想買low profile, 想問下除咗keychron K1之外, 仲有冇好介紹？many thanks

咁上下價位i-rocks有隻唔記得咩model

哇，好靚

試左，可能要拆哂key上油先會順，我估

唔該晒巴打, 搵到喇, 係K69M, 但係差唔多價錢嘅話係唔係應該買Keychron K1？話哂K1係無線

未試過irocks嗰隻唔識答 俾多個選擇你睇下啫

many thanks

呢個世界上係咪得logitech先有1 ms既wireless mech keyboard

巴打手托同我一樣

材料係POM？

除咗Daily Clack 仲有邊到可以方便買alpaca 軸?

順便想問下有無人一齊夾個運費

想放Rama u80a moon + internal dampaner 全新盒都未拆

有興趣留tg

成3千5蚊

有無人知邊個KEYBOARD係勁重,要平

好歹都講下筆直

個殼1000左右有無介紹

上mechmarket大部分都係1k usd以上

你係要現成定客製？

cls

無所謂樣樣野都勁貴

其實現成同客製，1000都無咩選擇權

現成就ikbc、irock、ducky
客製就...算啦
kbdfans tofu都可以諗下既

客制了咁，我淨係講外殼pcb都唔理住，87

新入坑sor

堅係要埋白色殼

要好似純白小底褲咁pure

唔知要break-in幾耐呢

我塊plate仲要上得一半

用keyboard 塊plate淨係solder角落頭果4粒固定
咁咪可以mount晒
你啪完試下係咪順好多

可能係 會咁無聊去做呢啲gimmick嘢應該得佢

你要重就好難平1000budget真係邊度都去唔到

算啦，我都知架啦

咁又唔好咁講，用1000蚊砌到board其實都係樂趣嚟

個人建議你買個膠殼做Case，跟住買幾條實心嘅鋁條擺喺入面

膠Case 100蚊
PCB一張100蚊
USB-C cable 10蚊條
Gateron 1蚊粒買90粒
鋁條20蚊條買5條

呢度加埋400蚊，仲有600蚊budget淨夠你買套KAT Mizu

唔記得提你Budget有限Plate就唔買了，記住買五腳軸

其實係一千淨係外殼

Ummmmmm…budget咁少好難幫到你

放棄ed
應該淘寶先有d咁既騎呢野

因為你話要重，我假設你要2公斤
我自己有個kit入面2公斤以上嘅最少都要2K以上，仲未計switch/keycap嗰啲

我上面嗰個方法咪幾好

好多BLE 5.0 鍵盤都做到

sor ,淘寶野，
我諗呢個廠都係幫其他site 生產

好買唔買買啟辰

等其他師兄答你點解唔買得，我負責屌你老母

等學野，唔怕被屌

去Daily Clack買野真係好撚on9
唔撚send email吹佢就唔撚寄

好少有現成嘅cherry綠軸賣
睇黎睇去都係好似得vortex有出
莫講話要冇外框款

同一個layout有冇其他推介?
堆熊貓到手lube埋但係KBD19x 都係Notify Me
又唔想買支那drop隻shift 隻腳廢撚到

買返來隻keyboard
打打下機發現
Hold住W (向前行)
再撳2 (換武器)
就唔識行亦換唔到武器
隻keyboard有無得救

YMDK96 / melody96
但我未用過

keyword: 防鬼鍵

你隻 keyboard 係乜嚟?
未聽過有鍵盤會連 2kro 都唔得，淨係㩒兩粒掣嘅話應該冇可能會 conflict

放棄啦 淘寶都4 5蚊粒

去邊度買switch比較抵? 想買大約60隻Cherry MX switch

感謝, 可唔可以同macOS共用?

想問下最平既cherry紅軸有冇介紹？
利申唔識鍵盤

又或者有大邊隻最靜音既介紹THX

咪keycap印字分別 用落無關係 filco本身compatible with mac

地獄道買IROCK?

ikbc cd108 pro 599 cherry靜音紅

irock呢隻牌子係ok?

我諗緊地獄道賣得應該唔差掛,你可以上去試下,之前有買過IKBC紅軸,而家用左幾年仲健在
岩岩上幾個星期先係佢度買左個FILCO

我想問下呢隻係咪有得自己買鍵帽換架?因為睇圖, 唔係咁想全黑
係有冇話指定要邊隻?thx

好的thx

想多色咪ducky one 2 你想另外買set質素好少少既cap都相當於大半隻kb甚至貴過你隻kb

好的唔該晒

有冇人賣GMK Dualshot
順便繼續放Rama u80a Moon hotswap pcb + internal dampener，
有興趣留tg

放幾錢

其實點解D KEY CAP可以賣到咁貴?幾百蚊到成千蚊都有
究竟貴係邊?
膠黎咋WO, 又唔係人手整出黎, 都係大量生產架啦, 成本應該好低咋WO。
可否理性解釋反駁我同解釋

廠+料+qc（+炒價）

好撚慘

Thanks
睇完應該係PCB本身有問題
我係咪可以試下拆曬D parts落來
買塊PCB再砌返上去
順便學下砌keyboard

舊年Black Friday買呢隻

當時用咗一個月就有呢個問題
sent email用英文問點知個CS用殘體覆返我

終於等到vega
hotswap同soldering手感大唔大分別

Logitech 個lightspeed dongle
插USB 2.0同USB 3.0應該冇分別架可?

前排有款gmk 3千套 比起啲電競brand 都唔係大量生產

開模,double shot , made in Germany,唔偷工減料,QC, vendor designer 分成.
你攞套gmk 同 電競/大陸冇名廠 abs比較下就知
一個厚實到連聲都好聽啲

Soldering 好處係 switch 會穩定啲
所以手感會有少少分別
同埋多啲layout揀

買多set pcb and plate 咪滿足你兩個願望

睇咗，係咪我眼殘miss咗啲咩

有冇巴打有留意開space65

GP你買tribosys 3203/3204

建議最好買埋彈簧同埋krytox105 lube彈簧+換左佢

塊野幾靚仔 cyberpunkfeel
此外冇乜特別 唔係特別好聲

Reddit見到有人配咗套GMK Mizu好靚

前排親戚送左個razer huntsman光軸黎 點知用咗半年都未有就收左皮 依家對光軸上左癮 各位巴打有冇咩好既光軸可以推介一下？

搭單問Gaetron yellow lube 如果買Superlube 91003 有冇大問題
同埋thick lube 同 thin lube 落手lube有咩唔同

如果係linear既話 roccat嗰隻ttc光軸都幾好

唔該巴打 去睇吓先

mizu依家炒到天價 勸你唔好啦
大把藍色set 靚過佢

應該冇問題 youtube見過wildcat用superlube spray lube. 有人用WD40添

thick lube 會痴手啲 唔小心你個switch就會overlube，禁落去會有痴/delay既feel.

thin lube 會保留多啲scratch 同tactility.

原來91003係dielectric grease？咁就好thicccc啵自己小心

WD40 唔係 lube 嚟

真係有人用 你搵佢投訴囉

點解要換埋彈弓

原裝有啲問題 好吵

放Olivia++ Light Base + Novelty + Space bars 全新封盒，
換新GMK Bingsu + kits／GMK Dualshot + kits／GMK Matrix-01其中一個。
有興趣留tg或者樓上有我tg

我用最理性嘅角度答你，你用件物品本身嘅價值去定義一件物品嘅意義呢種行為本身係毫無意義，如果你個腦真係足夠理性，你從一開始就唔會提呢個問題

以上呢句其實已經完整嘅答案，不過你可能聽完都係唔知我講乜鳩

所以以下認真答你

以下項目按照成本多寡排序

1)模具
一套Double-shot嘅模具價錢從幾萬到幾十萬港幣不等，本身少眾，定價唔高點圍到皮?

2)Vendor Cap水
一間Vendor基本上負責：事前宣傳，提供零售渠道，物流運輸，售後服務。根據業內人士透露，一間vendor抽嘅佣可以佔一套keycap利潤嘅5-6成

3)設計要錢，呢個真係好重要
點解你100蚊買返嚟啲Keycap咁柒，因為佢無任何設計，準確嚟講係佢嘅定價根本cover唔到搵人去設計嘅成本

點解咁貴，因為你俾錢買緊個設計

點解你買衫要幾百蚊，布嚟咋喎
因為你買緊個設計，設計係值錢

點解你買個黏土人要千零蚊，樹脂嚟咋喎
因為你買緊個設計，設計係值錢

點解你買張檯要幾千蚊，木嚟㗎咋喎
因為你買緊個設計，設計係值錢

因為設計係值錢

因為設計係值錢

因為設計係值錢

呢個真係好撚重要
所以我講三次

GMK SHOKO

KAT MILKSHAKE

SP SA BANANA

GMK Peaches N Cream

MG Ember

撇除呢三項其他嗰啲成本幾乎可以忽略不計

Between最後我想問多句點解你買隻電莖keyboard要千零蚊，成本百零蚊㗎咋喎

因為你戇鳩

上面貼錯圖，更正返

GMK Peaches N Cream

MG Ember

又邊撚個負皮呀；屌你老母

係我做既

你P牌AC鬼俾到負皮

引例有D差
Peach N Cream個作者色盲，出黎個色唔岩，個格又賤
論設計，佢無資格上作為被引例既人，只有被批判既份

PNC Render係吸引到我嘅，實物就

你講果幾個point都好夾硬, 你係倒轉咁推返去夾硬搵個reason。
市場賣咁貴=\=真係值咁多

屌那星leopold啲黑色keycap睇到我眼都盲

其實最大原因就係量少
市場價從來都係炒價 冇人會用佢做比較

仲有is all about preference,
覺得貴其實有唔少其他選擇 taihao leopold epbt大家都唔錯 又平過GMK
又唔係得一間廠俾你揀

但係到頭來 你有冇試過GMK先

想問之前買左GMK honey 同 gmk red samurai 既巴打收到貨未?

價值取決於好多野、既然你用原材料個價黎計價值、即係你覺得唔值，咁可以買返扮工用幾廿蚊既kb就夠你用。入得黎正常對隻kb有唔用程度既要求/追求吧

覺得用到咪得囉點解要買咁貴既人大有人在，咁你無呢個欲望㩒入黎就唔好意思唔啱你要求喇

啱㗎

調轉黎都會有人問佢
「買irock ikbc ducky
咁貴20$薄膜都做到啦電子嘢姐，電競市場賣咁貴=\=真係值咁多，Corsair Logitech razer on99」

唔知佢點唔夾硬好理性解釋呢，你追求極致性價比，不如大家用薄膜啦，此po已完。

gmk仲存在仲要爆訂單排隊到1年後係有原因既

我講緊stock price唔係炒價喎
乜撚嘢叫我講啲point好夾硬，啫係你覺得一套模具幾十萬，但人哋啲膠可能五毛買到100g，跟住要人哋用五毛賣一套keycap俾你先叫合理?
咁你唔撚去指住盒MGEX話點解要千五蚊，都係膠嚟㗎咋喎
買唔撚起唔好買囉，屌，理性同你解釋完又話夾硬嚟，真係cheap過地底泥

想買IROCKS隻K75M黑色茶軸但周圍都無貨

其實你上面咁大堆野只可以話係Market justify 個price 而唔係舊野真係worth 呢個price

例子好似satisfaction75 可以即刻俾人買曬，的確好多人會願意俾呢個價去買，但一出gmmk pro 大家會知even 呢個咁niche 既喜好 "的確" 可以用一個更親民的價錢去供應

事實上customized keeb 既market 係好瘋狂，但你上面堆內容都只係解釋點解人願意去俾

實情係end game 就係gmk，gmk 就係賣咁貴，但你無解釋點解gmk 係咁貴，只係來來回回咁話gmk 咁貴都有人買

Honey 4月先GB end，起碼出年先到貨啦，red samurai唔知有無打尖，買左會收到drop既delay通知ga wo，你無買咩？

有人肯俾就worth㗎啦
同埋我覺得你拎kit同cap係錯誤類比，因為kit真係平，如你所講GMMK Pro嘅價錢係絕對整到S75，但係S75俾人秒咗，S75明顯存在溢價空間。
但用TaiHao or even JTK嘅成本絕對係整唔到GMK，S75個成本占比可能只係GMK嘅一半，甚至one third

唔quote金剛棒
未必係岩，不過我個陋見如下

其實歸根究底，就係一個「量」既問題
你講既「大量生產」，響客製圈入邊，大極都只係五、六千套
而呢種「大」，對廠黎講未算係大到可以cover到cost之餘又賺到錢
所以就算有wholesale discount / tier price，個落差唔會大到幾百蚊就買到

拎真正mass production既keycap黎講，例如：

呢個無刻字、無講咩材料（姑且當佢係PBT）、無涉及double shot、dyesub呢d複雜技術，又係真正mass produced既產品，都賣緊45usd
可以推算就算個廠成本幾低，中間商食水幾深，其實都要一定成本基礎先可以生產到

正如之前巴打提到，生產鍵帽模具成本雖然係一筆過
但係長期生產，都需要保養
最近GMK - 最出名既鍵帽生產商模具都出現明顯wear out，導致end product有明顯defects
呢d都需要時間、同更多成本去cover

生產商角度如上，市場個變化都係個因素
過去兩年，客製圈個成長真係飛快
以前好易參團，今時今日都要個個爭崩頭
團購式既產品，講緊熱賣既都係幾千套起跳
對於一個小產業黎講，個產能跟唔跟得上需求，跟得上之餘又保唔保持到水準（QC），呢d都係好現實既因素令個成本再加高
更莫講話呢個圈個個都係驗屍官，對產品質素要求比其他同類型既「膠」相對地高

物流、人手、技術、QC、包裝、保養、同設計師/零售商分成等等
全部都係成本，話就話係「膠」，但技術要求同生產流水線要求都係相當高
遑論行業龍頭GMK仲要紮根德國，果度個租既成本都係一個concern位

大致係咁

我唔理，總之你賺我錢就係夾硬作個理由出嚟

冇開到drop d email黎睇 原來有封有講
The new estimated ship date for GMK Red Samurai is February 2021.

其實預左，有咩可能10月delivery

當你個人已經等到無咩嘢感覺嘅時候
套keycap就會自自然然送到你門口

利申：仲等緊gmk dracula

1. 佢講緊既全部都係點解retail price 本身就over 100usd per set. 唔係after market price.
佢講緊到由廠到vendor直接賣俾你既cost...
唔係aftermarket hype出黎個一倍溢價

淨係MIG 同QC quality其實已經可以解釋點解貴過epbt一倍

2. S75 r1 賣左2個禮拜都未賣曬， 呢個hobby 本身就講口碑，keycult OG 個陣都好多人doubt

3.gmmk pro 可以咁低價 因為幾個原因；
1:佢大量生產
2:Glorious 係主打break 電競brand=貴呢個concept 佢靠量打敗係margin
3.佢係設計到入手省錢 基本上就係一個平既bottom part+ upper part 蓋上去
大量節省CNC 成本,cnc點解貴自己google啦

4.GMK 點解貴係2015 已經討論到依家
你去gh/reddit大把人問

從來冇market justify佢點解咁貴，而係冇人challenge到佢個地位（你估全部人都on9？ 有平唔買？）abs 咁既quality 排第二既係MIC既 JTK
依然好大差距 而且都係唔平得好多

即使撇除因為太多訂依家QC有少量下降（warp spacebar）佢亦然係質素最靚 不如問下其他廠打緊咩飛機？

最新update仲對緊色

想買套GMK但係套套都要等成年
二手market大家睇邊度多？

要快唔食炒最好等vendor 啲extra

要平就得MIC揀

遇到啱心水又買到真係可遇不可求⋯⋯

你邊套係心水？睇下幫唔幫到你

暫時未睇中一套係捨得食炒
好彩我隻board有排都未到 仲可以等下

買定keycap同board幾時到無關係ga wo
唔食炒咪等下R2或者呢度有無人放

你「覺得」我啲point好夾硬
你「覺得」我係倒推
你「覺得」唔值咁多
屌你老母其實你讀過大學未?
最基本嘅solid statement都未撚識寫你學人講理性?

咁惡架
呢個回覆同埋你一開始留比我果個回覆既最尾果句都留返比你自己

我就同你正經解釋事實，你一句覺得唔值就收我皮
你幾時去隔離模型post問點解B財團啲膠咁貴啫?

有價冇市=唔值
有價有市=有流通量=有人覺得值
自己想知值唔值 有閒錢買套玩下囉

個位巴打嘅問題，直接啲講就係想知到底gmk實際上成本係幾多，食水幾深，呢個問題唔係業內人士當然好難比到答案你，所以大家只能推算成本，例如話整新模，保養之類，成本一定比啲tai hao , infinity key 高，高幾多無人知，食水幾深無人知（p.s. 我都好想知keycap 作者會唔會從中分到profit?如果分到又分到幾多？）

假設佢食水好深都好，都仲有一大班人會去買，包括我，原因係佢依家係keycap 質素黎講係最top 果幾間，衰啲講句佢就算利潤係200%，as long as 買家仲接受到佢個定價，而又追求高質keycap，都仲係會一車車咁買，因為佢係獨市

事實上呢個hobby 雖然唔算奢侈，但都唔係平，而大部份人都慣左同願意去比呢筆錢，佢賺幾多關我咩事，我用得開心就得。所以會好似上面咁，覺得你呢啲challenge 個價位嘅人係無讀過大學既窮撚，唔配玩呢個hobby

用返嗰位惡過狗既目空巴打講嘅道理，係有比電莖keyboard更好嘅keyboard 出現前，佢賣到幾貴都係好合理。假設當有比gmk 成本更低但質素相若甚至更好嘅keycap 出現，gmk 自然會收皮，佢仲未收皮，只能講仲未有後起之秀

我比較想知你有冇諗法回應下呢到chings既理性論點呢？
定係好似屁孩咁淨係講「我唔覺囉，你亂黎」就算。

我無講過佢無讀過大學嘅窮撚唔配玩呢個hobby呀，我從來都無
只係我一直都係從成本角度去解釋點解咁貴，咁住解釋完一輪佢表示「覺得」唔值，一句佢「覺得」我夾硬解釋就收晒我皮，俾你睇完你都嬲啦

正到甩褲，但要等2021 3月先開GB
起碼等到2022 Q1先有

個post好嘈

hyperfuse 駛唔駛食炒。。。

我從來無話窮撚唔可以玩keyboard呀，但既然個問題係點解GMK咁貴，我咪以我嘅理解、我自己計畫開groupbuy時對成本嘅統計、加上以往接觸嘅其他業內人士(有designer，有vendor，有自己開模整double-shot嘅manufacturer)同我講返嚟嘅經驗，去解釋點解個成本咁高囉

你依家就係乜柒都唔撚識你先問呀嘛，個問題問點解咁貴，我解釋咗，你話你覺得唔值，但你又乜柒都唔識，咁你個你覺得唔值點得出嚟呀？？？
自己話理性討論，跟住你覺得你覺得你覺得
我屌你老母，我都覺得你老母俾狗屌呀！

你係咪嗰個巴打想買honey icon

唔係現貨，無炒色的話
二手無邊套唔洗食炒

冷靜啲 做咩自降身段到低過佢level
我第一個回覆已經問佢試過比較GMK 同MiC雜牌cap 未
截稿前依然冇回覆

你覺得佢係認真想討論咩 ？
單純想講「你班on9洗咁多錢買膠」
但佢係用20$薄膜board既人眼中 都係買電競膠既on9

Red samurai 嘅話，Assdrop 長賣果個聲稱十一月出

R2 聲稱下年q1 , assdrop 個page有講預計delay 到幾時

無線想 >$500 係唔係無得諗

>$500鍾意買咩都得喎

sor 打錯

係呀 你記得就好啦

試下ikbc w200?

最快下年一月先有

睇落幾好唔該爸打
問聲香港買邊度會平啲
我睇台灣個價同香港都差舊幾水

呢個我唔太清楚了，香港應該係漢科代理

想問下keychron k1 有冇全黑？ 想買佢 但唔鍾意灰色同橙色key cap

買其他keycap黎換

試下用Karabiner 佢可以幫你disable internal keyboard當你插住咗外置keyboard

有冇 ching 知 c3 tangerine 邊度有現貨? 2000fun有冇

而家諗緊 ikbc w210 vs ikbc cd108bt

巴打有無建議

62g有

w210係2.4 後者係藍牙 你要邊隻連接方式先 同埋後者香港好似失咗蹤好耐 香港外就唔知

你哋會唔會入67g?

今轉無 要佢地下批了

知唔知幾時有下批,隻keyboard就到,唔知等唔等好

睇下你會唔會拆開再潤 如果會既咪潤嗰陣換埋thicthock彈弓

會,但係我睇review佢本身彈弓都幾好所以冇諗住換,怕換咗仲衰
thicthock彈弓好唔好

你自己滿意咪唔洗換……不過thickthock彈弓係高質的

最後揀左 w210 office 用

c3 banana split都幾好用,
Stock計係tangies級數手感, d聲仲好少少(實dd)
但唔知點解ilumkb賣極都仲有
唔通真係因為TKC堅持要改名就搞成咁?

AMAZON隻HHKB BT減價，有啲想入手

hybrid type s 平咗2000 yen

BT果隻減得多啲，不過都2016年產品

想搵套 eva keycap, 除左淘佬有無大廠有出

zfrontier 果套幾靚, 但係又怕伏

其實無線機械叫大廠小小係咪得 ikbc , 或者1係就直上 Filco

年初會有iqunix 但手感上始終都係filco會好啲 不過應該都會越來越多 始終檯面無線化係大趨勢

GmK EVA-01
好似啱啱完左GB 你運氣都幾差⋯

有冇巴打玩過moonlander? 有咩評語?

咁唯有玩住淘佬先

Sorry, 又有野想問下. 想問下同Leopold keycaps手感幾好. 如果自己上網買keycaps, 有咩牌子都咁好 (PDT, Cherry profile)?

啱啱心情唔係幾好，想去搵D嘢買下，然後好衝動咁走咗去gb Monokei Kei R2
巴打們有冇咩睇法

都買咗囉 仲睇咩

都係
是撚但

買左咩色

買咗粉紅

PBT？ epbt 同 hammerworks

靚野黎 R1評價好好

vega
又要等多半年

有紅色就好

新手入門諗唔到揀邊隻好
有冇大佬指教
主要用嚟打機
iKBC – F87 RGB
IQUNIX S87/S108
Ducky One 2 TKL
Keychron K8

巴打買咗咩色?

ewhite

ewhite +1

黑灰
灰黑
齊哂兩隻色嘅weight

亂買野黎講你都幾識買等賺錢啦

小弟之前入手過keychron k2紅軸
手感麻麻 撳落去鬆散唔實在 keycap摸落去亦唔太好

你主要嘅要求係咩先
在唔在乎鍵盤品質同手感或者software support?

新手唔識
想買keychron K6
見佢寫用藍牙 但我部電腦無藍牙應該點搞

買個藍牙手指

無咪插線

Blue

ew+grey

主要都係品質

人在外國
$1600 filco minila r 同$800 minila air點睇
新舊差別值唔值貴一倍？

品質filco leopold realforce hhkb 都係呢幾個牌子
中價位ducky
睇下幾他巴打有無補充好耐無掂廠bord

我都忍唔住手買咗隻blue

mistel(cherry)同極星(自家軸)都幾好

利申 利益相關人士

我都係諗住自用收藏都冇諗過會有得賺

除左IQUNIX之外好似ssp 2000_un都有實物/相近model、建議㩒下先決定可能你木手ikbc便足夠呢

撳咗了真係諗唔到揀邊隻
都係希望換咗我個垃圾logitech然後用嚟打機

e-white +4

非logitech 打手但用過G913 clicky版
都算好打呀, 又係low profile, 係貴姐
羅記其他系列我就唔知喇

Rose gold vega

開始連點同撳唔到掣
即係a 會變咗 aa

所以有冇大佬幫我揀下

冇得原廠整? 買得大牌, 用埋呢d保養去啦

無 未有

有無試極星 佢隻白軸都好正架

有,但係已經對logitech冇乜信心
不如換過個新keyboard算

去ssp 2kfun撳下囉, 都多牌子既,
如果唔急用, 試下先再算

撳過了
選擇困難嘅我諗唔到揀邊隻

自組仲多野揀

所以唔揀自組
而家已經諗到頭都爆

另一個角度諗,
就係你仲未遇到想要既果一塊
所以你揀唔到

可能係
諗咁耐想揀 Ducky one 2

D大廠開始出60% Wireless

呢隻就算數啦

60% Wireless 又唔係支牌冇乜選擇

ROG keyboard 不了

leopold囉如果藍牙都計 來緊越出越多架啦

有冇加塊half plate

之前好似話11月出

冇啊我諗住用返佢包嗰塊算

諗緊 pink 定 silver ...

買曬佢

那有錢。。
不過佢一r1出貨就r2 好等錢洗咁

兩個layout唔同架喎

我都覺，真係好貴

舊版個左shift咁細粒同\制咁近會唔會易hi錯
同埋見藍牙一個3.0一個5.0 分別會唔會好大
因為價錢都差幾多下

都係習慣黎姐我如果呢兩隻揀係因為方向制
但R改左pbt 球型cap
最後都係親身試手感最準
如果budget係考慮因素咁可以揀平

發現我睇特價既係英版除咗擺位唔同個左shift制仲縮撚左水
唔考慮佢啦 返香港先買

屌原來一路睇緊唔同國家layout
一路係度諗shift同\近 up乜鳩

我原本以為淨係£ $ @唔同位
點知咁撚戇鳩得英版兩邊shift都短

我都考慮緊入邊隻 for iPad Pro 用多
但空白太短 定入TKL算數

我係駁MacBook用
有邊隻tkl 心水

都係諗filco信仰
Realforce打過唔太岩手感好似叫係幸福

ANSI 同 ISO layout 嘅分別，基本上差唔多全個歐洲都係用 ISO layout
日本 JIS layout 仲勁，連 Backspace 都係 1u

試左55g未

無 試左45 only

想問下咁多位巴絲，平時點清潔個鍵盤？
用唔用得3M個啲膠？

本身用緊F980C 但近排想用自己部腦做下公司野
有冇ching知有keyboard layout類似laptop咁方向鍵上面係pgup pgdn
公司機用慣左 冇No. pad都唔緊要

想請教下呢到啲巴打仲多唔多用有綫keyboard? 見樓上都話無線會係大勢所趨，Mouse, headset 都好似大多數都用無線。
自己睇中fc750，諗緊應唔應該買filco Bluetooth算，但又怕多舊電多樣野壞

剛剛買左隻白色 FILCO 104 BT

如果你係玩自組嘅話，基本上絕大部分keyboard enthusiast都仲用緊有線
你可以上reddit r/mechanicalkeyboards 參觀下
有好多人仲會買custom made coiled cable作為成個setup嘅一部分
反而無咩見過bluetooth自組Kit

其實DIY都見到越來越多

甩曬啲keycap去洗，搵吸塵機同軟毛掃塊board

除左zeal 仲有邊度可以買到佢啲switches?

新手入坑 vortex tab 75

Kbdfans，不過假嘅
而家無乜必要玩zeal，咁貴
Jwk好多都好正

極新手冇玩自組諗緊多舊電會唔會多樣野壞好快又要換，用綫正常用好似好少機會壞
自己偏向鐘意用得耐，唔想成日換

請問無線ikbc w210 是咪一個窮拎入門好選擇

無線多咗parts可以壞 壞嘅機率會高啲 但afterall都係睇手神
電池老化就另計 呢樣係秒秒鐘都計緊數

是咁的
我揀咗完keyboard之後又揀唔到軸
究竟茶好定紅好

原來🍒 白即係clear，奶先係white
買錯咗

係 仲有一隻線性白軸 呢幾隻啲人成日撈亂

你講緊Gateron Clear?

Cherry Nature White

Zealios 似乎係佢堆switch 入面比較值得買，想襯15% off 買

仲有支drop 不過呢個要等

其實最好自己落場禁下
cherry茶係tactile 有個納米級別既段落感
紅係linear 直上直落

啲核突膠入咗粒軸就 bye

除晒鍵帽後dyson 侍候

另外想問下fc750係咪難少少配keycap? 上網睇過好似話個size有少少唔同

冇啲咁嘅事
FC750係一隻普通標準 6.25u spacebar TKL

唔該哂你巴打睇下魔鬼sir下次返咩貨先

我早上個月先買咗套嚟幫隻FC750換，上網是但搵都好易搵到

依套

一唔想做嘢就周圍睇，見到啱眼緣就想買
https://oblotzky.industries/products/nk65-milkshake-edition

歡迎黎到地獄第十九層個個月都無錢淨

你都無錢呢個post應該所有人都赤貧

Btw想問下依隻嘅評價係點
我暫時睇好似都唔錯（？）

入門board嚟講都幾好評價

依隻又係，個名又係fake到爆
睇嚟又要買過買返啱奶軸

Cherry MX Browns are the best switch

啲novelties

呢個好似膠殼黎

係，不過見佢啲公仔幾得意

Corsair K100 OPX自家光軸, 有無人知手感如何? 有人講似Cherry 銀軸

啲大鍵廢到仆街 要光軸買返razer/roccat

之前都係接觸RGB, Razer/ Corsair
GMK 之類想入手, 可以邊到買到?

大家通常講GMK係講GMK嘅鍵帽 定係你真係想搵GMK嘅KEYBOARD?

GMK嘅KEYBOARD 係咪好難入手? 價錢大約幾多?
咁成個board 有咩推? 我只係識CHERRY軸, 其他野唔識

印象中GMK係有出KB 但幾乎無乜人用 我都未見過 大家講嘅GMK都係講GMK代工嘅鍵帽ONLY

點解無咩人用佢既KB?

因為佢係主力做鍵帽 唔係主力做鍵盤(?)

咁通常有邊幾隻入門KB?

應該咁問 你想搵啲咩? Layout? 軸? 你想搵現成定自己砌? 筆直?

偏好現成（簡單既可以試下自砌），價錢一千頭，銀/紅軸

我估最好嘅選擇都係Leopold

LAYOUT?

好似唔錯，鍵線分離，三方向出現方式
有無RGB介紹？

無概念，想要鍵線分離，RGB

借問攻頂級別會係邊幾隻？ 咩價位？

SIZE喎 你想要幾多鍵都無IDEA?

右邊有數字盤

full size 想要linear軸可以睇吓隻極星MK101 灰/白 隻軸順過cherry好多

利申 利益相關人士

靚嘢廠貨好似都冇咩係rgb
同埋我都冇咩留意rgb
可能要睇下其他巴打有冇咩recommend

不過呢隻都無RGB

要RGB而手感好應該得Ducky...

想問下leopold同ducky e.g. one 2 skyline個分別起邊? 見2個都係taiwan made又係cherry同pbt
最衰就係想買leopold但冇貨
利申新手

Leopold整體好啲過Ducky 不過Ducky多色揀同埋保養好啲(好似係)

呢套一定all in

用嚟配隻藍色vega

我唔知點解對 keycap 免疫

未遇到再令你心動既keycap啫

Zambumon Sar? 算係嚟𡁵會開GB嘅compact full size

有紅色

無solderable pcb

好滿意手頭上部polaris pc plate + tealios嘅手感同沉啲嘅聲，下部vega 想用holy panda，好煩惱用pc plate好定大路啲人配tactile 硬啲嘅alu plate好

上網搵片好多用hp 嘅vega都係pc plate , 唔知alu 咩聲

Tactile配硬plate，但係gasket mount未必最啱tactile⋯

我自己覺得VEGA都係用翻linear會最好

依隻959 mini今日開始抽，定價都幾高同埋得20隻
係咪靚嘢中嘅靚嘢
我都唔係咁識睇

除左QC問題多 個價錢抵玩

因為又垃圾又貴 （MIG btw）
2k都唔夠你800$custom好

Ducky 有factory lube spacebar
leopold 就唔清楚

我有 polaris pc HP 入曬兩張foam，
除左spacebar垃圾 其他都好好聲。

呢個hobby靚野係睇經驗
新作者多數冇人夠膽買
參考keycult/s75 一開始都賣兩個禮拜都賣唔曬

建議睇下作者前科點

遲啲睇下有咩評價
佢得唔知十二定九個鐘抽，瞓醒都已經完咗

已miss

Monokei 賣嘅board 定價高到aftermarket 咁

如果想要
CHERRY 茶軸
有背光燈
鍵線分離
104，未試過87但可以一戰
有埋倉頡碼更好

有無推薦 ？

依隻佢哋好似係做vendor，唔係佢哋出品

平平哋irocks

irocks k69m
睇下其他巴打有咩意見

唔一定要倉頡碼就Ducky One 2 Bon Voyage 要倉頡碼就i-rocks

用左 i-Rocks K61M 半年
但個 ESC制壞壞地有時要禁幾下先有反應
可唔可自己買條軸換?
定係個底板壞左

利申: 新手

冇保養咩

之前想買K75M但無貨

係喎 有2年
打去問下先

ducky one 2 果D 五顏六色款係咪好似都無背光
見官網寫無
但price 果到有D話有背光白燈

香港有嘅得Bon voyage同RGB有 其他都無

唔該先 再考慮下

Late update:
我入埋R2 55g silent做對比
R2明顯好好多
起碼係實淨既
感覺良好
不過45g係定55g真係睇你想要手感定輕鬆d
btw顏色都唔同
R2黃d 個feel仲舊過R2 PFU
唔識睇係咪同一間廠出
但冇理由差咁遠掛

同埋應該2個都係pbt spacebar
我諗二代pbt
第一代就係abs

不過真係鐘意diy or玩既強烈唔建議入手
大把好野玩
And 104唔係個個鐘意

觀望耐啲等下有冇多啲sound test 先

唔該哂2位巴打，最後可能都係等FC660M BT有得wireless又唔怕插線用會壞電池

Realforce?

咁 R2 應該真係 PBT spacebar

> 不過真係鐘意diy or玩既強烈唔建議入手
> 大把好野玩
想 DIY 玩嘅話當然係唔會玩 Topre，因為根本冇乜嘢可以 DIY (除非你大把錢)
不過同時 DIY 都冇乜嘢可以同 Topre 比較，都唔同嘢嚟嘅

> And 104唔係個個鐘意
Realforce 有 TKL 㗎

難? 難喺邊度呀?

難有現貨就可能係早幾個月前行開去魔鬼sir到冇現貨，佢話大陸停曬工唔做，唔知依家點

係呀 官方個代理冇貨就預咗 amazon都斷埋 淨係搵到零星幾副冇num pad

冇貨咁冇辦法，等下啦

想問問巴打
黎到2020年尾，有冇d新款嘅性價比高嘅無線機械鍵盤，最好係靜音紅軸，唔洗太靜音，又唔可以太嘈，office用
利申屋企用緊Corsair K70+M65 RGB, 以前用啡軸，後尾保養期內轉紅軸用慣又幾爽脆幾好用
請推介

依隻好似幾正

都係頭po講既ikbc leopold 同埋iqunix掛
你唔介意雜牌淘佬 就上去買

性價比係半個垃圾term 因為個差距其實幾大下

最好俾個budget range 好過你話性價比

平放ai03 Polaris $3500hkd
Zealios v2 67g lubed 3204.
靚仔基本上冇瑕疵，少用
Built and lubed by 我哋親愛嘅Bokkey大

基本上係原價265usd+bokkey service+zealios v2+多幾舊。市價reddit大概600-650usd。放嘅原因係join咗Kei group buy 唔洗要咁多60%board。有興趣留tg

靚價，抵玩之選

睇咗下淘佬，ikbc c87，Durgod K320 87鍵呢個牌子有巴打試過ok嗎？其他再做功課了解下，多謝巴打推介，應該千零都ok嘅話再上咩比較好

正皮俾靚價

低價位嘅鍵盤其實唔會差太遠
淘嘅最大問題係如果出問題無保養無仇報

熱插拔鍵盤底再買ttc靜音軸有得諗嗎，想試玩下

有，不過咁玩建議你買埋 lube自己lube埋軸同衛星軸
手感體驗升多幾倍

千零既話等得起 預購gmmk pro都係一個好選擇

Gmmk 隻panda軸得唔得？
Gmmk pro 睇完有啲興趣

軸真係好personal, 如果要比較性價比的確係唔差既，g panda 同drop 賣緊既holy panda 價錢都差唔多一倍

最好就順便換番條Spring，stock 既g panda 對我黎講手感都幾一般

懶同埋想玩clicky
Endgame果隻仲買唔買到 search過搵唔到
自己用緊茶軸 尋晚玩個fd 隻corsair 青軸 嘈到on9
係佢品牌定係青軸本身真係咁誇張？

Mx blue 除咗個設計上係嘈(clicky) 外，佢d spring 都好多嘈音，你認真去聽除咗個click 聲之外仲有ping ping 既雜音

建議你真係想玩clicky 可以google 下box white/navy/ jade 都係俾人”覺得” 好Mx blue 好多

corsair大鍵啲鐵絲聲同埋keycap既空腔聲仲大過粒軸既聲啦

射射巴打賜我方向感

出年q2喎

Ching你會唔會賣得太平呀
皮已正，補返條typing demo比大家

係香港先放平，我係reddit放緊600usd+shipping 同緊個英國人傾緊而家lol 如果最後都無事成就香港平放算反正淨係想cover返Kei group buy少少

等唔切喇，呢刻我就要，救火就梗係褲都唔除就地正法穿過

你jj插火山都唔會而家攞到

真心屌佢老母 我夜晚係房打 嘈撚到耳仔痛

建議玩埋linear 先放

話時話Sar, 個plate咁厚..
究竟typing feel同聲會係點, 分分鐘硬到pk但聲音沉啲？見有full board心郁郁買返去office玩boba u4/silent linear都好

@是但求其啦 有無試過zambumon嘅keyboard

無呀，有機會都想試下玩下

4mm仲要gasket mount
希望有prototype build video

睇中DUCKY one2 TKL, 想要地平線色, 搵唔到邊到有
另外, KeyCap主要分邊幾大類? DUCKY one2系列想換KepCap 要咩規格?

TKL香港得skyline

咁邊個海外網可以買返黎入手?
另外呢款有無出側印?
DUCKY one2 TKL, 地平線色

好多野你肯google就有

茶軸同holypanda/glorious panda 都係tactile 黎 唔係clicky

你想要og panda 就自己買glorious panda 再去drop 買halo軸，抽佢stem 換攞panda到，順便買埋彈簧換左佢。
不過個價錢就會同drop holy panda差唔多

Drop唔係用pom housing
垃圾

咁og HP都唔係既 不過drop 柒false advertisement 姐

遲D有E7-V2

回最前
我有隻靜音紅
賣點真係靜音
係堅靜果隻
其他方面normal紅手感個人感覺可能好dd
同埋靜音紅既travel distance好似短d(感覺上)
不過要靜既話選擇唔多

點睇Matrix keycap

有冇ching留意candybar2 extra?

咁貴⋯不如買epbt

唔係完左？

BlackFriday又有

過左black Friday啦

Box white
MX white

BOX WHITE

好想換黃銅定位版

到貨

嫌鍵帽表面area太細，成日手指尖打字，好難對準
有冇D 大粒鍵帽推介??

XDA profile keycap?

我麻麻哋鍾意佢個layout
個比列搞到好長咁

*比例

彈簧有冇推薦用邊隻?

梗係推薦腦細thicthock 彈簧

Thicthock根本就搶唔撚到

我鐘意個theme所以買

有冇人想要ptfe powder？
美馬買咗70g冇可能用得曬

睇你要邊款啦有d款其他地方仲有貨

好伏小心d handle
玩d grind到咁細嘅power記得用口罩

仲有咩其他地方

Google下唔知你想要邊隻

想問下有邊款KEYCAP係比較平同矮
岩岩買左個FILCO覺得幾高同斜

可以參考下依圖去揾你想要嘅keycap

弱弱一問,香港邊度有IKBC R300買?
或者巴打們有無其他差不多價位既推介?
利申:入門級可以了, 打字多,打機較少,
最好有埋直接既多媒體快捷鍵(即係不用fn+ )

溝solvent用冇咁驚用水開都得

c3 tangerines 本身有factory lube
如果我想上tribosys 3204 係唔係要洗走佢原本個d先?

Keychron K2有冇巴打用緊？
樣好似唔錯

render 實物無張圖咁靚

陣間過灣仔順手去2k fun望下實物

唔肯定灣仔有無呢隻喎 深水埗就有佢non-hotswap嗰隻

感射提供情報

發現有套mac keycap好靚，不過我唔用mac機引我唔到

無人話一定要用mac機先用到呢啲keycap既

性惠3舊幾水

300幾好cheap架咋 你睇吓sp同一套3倍價錢有突

ching買咗咩色 我入咗polycarbonate有啲後悔

標準答案：要
我嘅答案：是但啦反正都㩒唔出個分別

真 不過最好用幾多分幾多出來 直接原樽上嘅話 會HI咗粒軸本身啲LUBE落啲3204度

咁既咩
咁我上deskey film算
之後得閒先lube番

好

係搞就一次過搞晒佢算

Spring 要上105 switch rail 上3204 stab 又要用dielectric grease

唔洗搞咁多野 你統一用3204得架啦

係咩
try try sin
其實Board都未到手

原來mt3 extend 2048已經開始咗gb

鍵盤緊係拎嚟擺㗎啦

新手入咗隻芒果色我諗隻色真係唔係個個鍾意但係我覺得個logo幾靚...而且係黃色燈

今日行咗黃金同埋旺角啲腦場完全唔發覺有filco 賣（我記得以前正都係有賣，仲有hhkb 添)係咪佢哋唔再賣定係代理唔俾貨

舊既filco都係呢個logo呀

普通好似係銀色

自己換左幾粒鍵

同樣情況
搵啲fd sale佢入坑 順手賣比佢地

邊度有正keycap買？

gmk

我有隻filco
普通應該都係呢個logo

一定要 laser cut?

可以上geek hack望下

有冇巴打諗住買
一陣就開始gb live

等Vega in-stock

Amazon 買辣雞邊款好? 款款都好似差唔多，新手又唔想投資太多買hakko

吓？GB都完左喇喎
除非ai03搞R2，如果唔係點會有in stock？

你講gb後d人賣二手？

我入佢discord 問左其他人話有in stock option
我見佢group buy 個page都話有 不過貴幾十蚊美金
無就無計啦

15/11 01:01am run左In Stock Vega。
幾百個存貨，十幾秒左右搶曬，即刻Ship，而家應該已經到曬買家屋企

29/11 01:01am run左Group Buy Vega。
好多存貨，第二日仲可以Order，下年Ship，應該已經截左。

琴日process左取消左嘅訂單，大約多左40+ in stock Vega，已經搶曬（好似係）

你miss曬三次就要食炒價二手入/ 等Round 2

𠝹塊 keyboard plate 都係 laser cut 啦吓，唔通人手鑽窿同鋸? 定係有其他方法做?

賣左幾千塊 到時收應該唔會太貴

最重要嘅錫線買邊隻篇文反而冇講
至少 leaded 同 lead-free 嘅分別都要講聲啦

收到，我遲吓得閒會改返
你有冇咩野建議？我自己都係用得果幾隻錫

round2 最快下年 不過我覺得要年尾
應該run左polaris r2先

好多五金舖都有做⋯

分別係咪主要都係個melting point?

我覺得簡單啲可以直接講話新手千祺唔好用 lead-free 無鉛錫線
搵最正常嘅 60/40 (60% Sn 錫 + 40% Pb 鉛) 唔好煩，又或者可以提下 63/37 (其實 63/37 應該算易用啲，不過是但啦)
建議買幼身啲嘅錫線會易啲控制 (冇咁易落太多錫)，0.5mm 差唔多，又唔使去到太幼嘅
唔好買錯冇助焊劑 (flux) 嘅錫線，又或者用嚟焊水喉嗰啲
(含鉛錫線多數都係 rosin core，即係入面有松香肋焊劑)

lead-free 熔點較高，如果隻辣雞唔係恆溫嘅話好易會搞到過熱
同埋 lead-free 啲焊點冇咁靚，新手唔識睇好易出問題

牌子就唔好買支那嘢啦，不過聽講有啲舖賣A貨 Alpha 錫線

獨撚唔敢入人哋舖頭問嘢

幫你google咗

第一個result睇落已經可以

放全新EPBT 9009一套

有意請TG

想問下擺個鍵盤係laptop個鍵盤上面用會唔會影響散熱？

想問凱華青係咪仲正過cherry青

用得凱華clicky就box jade/navy啦

正唔正依啲嘢好個人

完全2種野黎 冇得直接比較
1個沉實d
1個smooth+彈好多
試咗先買吧

dllm 點解淘寶冇durock stab v2 但aliexpress 有明明同一間鋪，問佢點解會係咁就hea答我話國內冇得國外有，究竟係咩道理
同埋唔知點解我aliexpress checkout唔到

心思思抽唔抽Keycult No. 2/65好
已經買咗Kei2同Vega

因為國外有倉，KBDFANS 為例，佢係美國係有inventory 而唔係全部係支那

次次GB/In stock 賣都收多10幾20運費真係趕客

抽中先算 呢度一定有人接火棒

都係，一個batch得100隻

知唔知係今日幾點開始raffle? 香港時間

We're extremely happy (and a bit nervous) to officially announce the first release of a Keycult made-in-house keyboard, the No. 2/65. As you likely already know, this first release will for the Black & Brass edition, and the raffle will take place on Tuesday, Dec 8.

* Pricing: $800 ($700 B-stock, see listing for example photos)
* Kit includes: No. 2/65 Black & Brass, black anodized aluminum plate, solderable PCB
* Available extras: ONE brass plate and ONE hotswap PCB (more will be available later but we have limited stock for this first release)
* Exact raffle times will be announced soon, but you'll have plenty of time to enter and the raffle will once again take place on on Tuesday, Dec 8!

Thanks so much for all the patience and support we've received! We're already hard at work on a second batch No. 2/65's
---------------------------------------------------------------------------------------------------
Raffle will start tomorrow at 10am EST and run until 8pm EST. Invoices will go out Wednesday.

仲有20分鐘 希望訓醒抽中

login唔到?

QUICK RAFFLE FAQ
Requirements to enter for a No2/65:
You must:
-Be a member of this discord
-Have a Unique Phone number attached to your discord account
-Click the check box emote reaction in the welcome channel

-On the day of the raffle go to and wait for the raffle to go live
-You will be able to add a MAXIMUM of one plate and a hotswap PCB as extras for your raffle entry

我入到啊

淘寶係v1?
v1 v2有咩唔同?

yes問左客服

Wire popping 改善

$$$$$$$$

咁on9 得aliexpress有
希望我kara starter kit 係跟v2

唔會 你散熱啲fins 係上面咩

冇咩原因唔抽 現貨啵
而且都唔會中la

因為放上面MacBook 用左半日再摸個外置鍵盤個底暖暖地
個內置鍵盤又暖暖地 平時唔會咁

唔會影響⋯
1.mac 鋁殼就係for散熱
2. 手可以幫手散熱 但你平時用都唔會成個手掌放係keyboard到 自己放隻手係F2上面個鋁邊就feel到
3. BT keyboard用電量好少 都冇咩可能係你電池發熱

你自己check下用左咩唔同app好過

香港邊度有鍵帽賣

見過黃金都有啲hyperX布甸鍵帽賣

800USD，理解唔到

唔需要理解，你知抽中賣出去可以賺好多錢就得

好多嘢都係咁上下理解唔到嘅
不過最少簡單econ demand supply都可以解釋到一下
btw佢下一個batch嘅weight係紅色

你只需要知道抽到倒賣quadruple價錢都係善堂價就得

等下一個batch

抽

想請問 FC980 leopold 係咪全部都係台灣製造
新手想買

好想買灰白色 除咗淘寶邊度仲可以買

有無人今晚衝e7v2
已經join咗S75 r2但e7v2好似都好吸引
gasket+leaf spring mount

係咪有2000fun 巴打買 glorious panda 有折

我見佢有紅色都幾想要，但我啲猶豫緊
見到個出品人係強國人

我估香港應該多數都冇貨
試下pm魔鬼sir問下佢有冇

上一團車禍

發生咗咩事？

三則重要通告
【十二月十一日】

一、Bokkey Keychron K6專業評測
帖文位置：
多圖：

二、HK Gaming【品牌】事宜
Source:
Backup Album:

事件：
HK Gaming售賣大量疑似炒襲多款GMK鍵帽設計之鍵帽。在帖文中附件可見，HK Gaming / EU Gaming郵件裡充份表現其企業可恥立場，其惡劣態度亦令人咋舌。
據了解，HK Gaming亦非與香港有任何關連，只為掛著「香港」之名。

以下開放予大家討論；一旦達成共識，會於頭帖作相應說明及呼籲。

三、Metaverse R2、Burgundy R3回報問題索償
購買左Metaverse R2、Burgundy R3既朋友記得check email
如果回報索償受理，將獲賠償額外15-16粒QWER行鍵帽
請按回報單填寫資料，並且確認影相影得到個問題，如果有問題而你影得衰，GMK有權唔受理不賠償

係咪話零零捨捨嗰幾粒texture唔一樣嗰單

Yes

又係時候叫下春
我隻 Model F 幾時先出到

你唔係年初訂?

好撚爽, 買左logitech mk295
冇聲, 爽!

都係唔買E7V2

真係ok, 用緊中
大大力打都冇聲

好玩唔玩玩 2.5u

師兄係邊3d print

一年一度DUKCY

啲字體好柒

有無其他kit係類似呢個1800 layout but tkl?
好正

公屋仔用緊MX silver 比訓覺老母話打機吵住嗮，想買個短板靜啲嘅有冇推薦，mx slient red其實靜唔靜，low profile個啲會不會再細聲啲，睇中leopold FC660M

算靜
起碼冇咗達達聲
同埋Bottom-out冇撞落去果下聲

遲D有依隻 Zambumon Sar，但唔係TKL，可以睇下啱唔啱

Zambumon 射了
利申 已join serika r2

如果你用廠board嘅試下Realforce/ Leopold 嘅Silenced topre啦
係貴過MX Board少少，不過手感好過Silenced Cherry好多

自己拆開塊board 入foam +swtich落靜音墊咪得
極低成本

Topre係靜但用黎打機發揮唔到佢性能，同一隻都成2k

Realforce肯定嘈過silent red
佢既静音只係對比自己冇寫明靜音既靜d
都係靜但係silent red會細聲d

但係silent red手感差到

PFU版有靜音墊，上埋近乎冇聲本身唔上打落都幾靜下既

Zlient好定tealios 好

性質差好遠喎，你想要啲咩先

我都知差好遠 但係好貴 想買住一隻先

用過zealio v1 想再勁d tactile

Zealios V2 個bump sharp過 V1

zilent 個bump 同zealios一樣?

Zilent個bump應該冇咁sharp

budget 大約1000HKD, 茶軸
Ducky one 2定Leopold FC980M好?

Hmm
think think 先

自己手痕幫個keyboard換軸
換完之後有3個制死咗 "backspace" "\" "enter"
試過short circuit都唔work
壞疑整花咗塊PCB
有無人會收錢搞呢啲,肉眼睇極都睇唔到邊度花咗

個keyboard跟咗我好多年有情意結

zilent 同zealios 個bump 應該一樣 係到底同上黎嗰吓冇咁響

咁試下zilents先

係wor唔記得咗塊野
真係冇試過
不過唔知會唔會影響手感

回上面
的確差咗但係真係靜
Travel distance短咗
連帶回彈都會影響埋
不過重點唔係手感

圖都冇張點幫
塊 PCB 點會咁易花咗啲就壞啫，你唔係整到斷 trace 或者甩 pad 多數都唔會有問題，有問題嘅位多數會好明顯
你用他表度下搵下邊個位有問題先啦，或者係虛焊

幅圖有啲難睇
因為我試過要出少少力㩒塊PCB先會work
虛焊應該會睇得出？？
何況我換軸應該係得啲軸焊過，應該係得軸會焊得唔好？

最易試就係resold 番粒軸出黎用個夾試下塊pcb 有無壞到先啦

另一個可能性係粒軸本身壞 (呢個係happy case啦當然)

洗走啲錫再試下啦

佢已經交咗俾我，我幫佢handwire

Hand Job 1Q How much

免費，我個fd個fd嚟

幅圖睇唔清，不過見到黑黑地應該都係 overheat 過嚟啦
你都同佢相認咗就冇嘢好理了

Leopold建議紅軸
茶軸可以加少少上filco

leopold我鐘意佢個layout同個帽係pbt